【網上情緣】兩女遇「英國能源公司管理人員」被呃62萬 70歲廢老涉洗黑錢被捕

據報，一名53歲本地女子及一名57歲澳門女子分別於去年11月及今年3月，於網上社交平台認識分別自稱為英國兩所能源公司的英籍和土耳其籍的管理人員，對方其後以不同理由（如借錢及包裹被扣起等）向兩名受害人索取金錢。兩名受害人不虞有詐，分別將約41.6萬元港幣及約20.6萬元港幣，存入5個本地銀行戶口，當中約42.4萬元存入同一持有人的兩個戶口。

警方接獲報案，經反詐騙協調中心協調後，今日於西區一銀行拘捕一名70歲姓張本地女子，涉嫌「處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產」（俗稱「洗黑錢」），與兩宗「網上情緣」騙案有關。根據警方初步調查顯示，被捕女子為該兩個本地銀行戶口的持有人，她現正被扣留調查。